---
title: ASP.NET运行机制
date: 2016-08-18
tags: [ASP, .NET, c#]
categories: Language
---

我们知道`ASP.NET`页面是由`.aspx`文件和`.cs`文件构成，实际上`.cs`文件和`.aspx`文件中标有`runat="server"`属性的元素被编译成一个类，俩者是局部类的关系(关键字partical声明的类)。

用户第一次请求`.aspx`页面时候(web服务器会自动屏蔽掉不合适的后缀请求)，此时`ASP.NET`的引擎会检测这个页面对应的类是否存在，如果不存在，`ASP.NET`的引擎就会把`.aspx`文件和`.cs`文件重新生成一个页面类，并编译为程序集，并返回处理结果，这是第一次请求的处理结果。

当第二次请求该页面时候，直接调用程序集无需再次编译，只需要执行和输出。